**药王庙**是位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[丰台区](../Page/丰台区.md "wikilink")[花乡看丹村的](../Page/花乡.md "wikilink")[道教宫观](../Page/道教.md "wikilink")。\[1\]

## 历史

药王庙为[明代创建](../Page/明代.md "wikilink")，于[清朝](../Page/清朝.md "wikilink")[乾隆三十年](../Page/乾隆.md "wikilink")（1765年）由当地“老会”集资重修。据传此处为药王[孙思邈寻铅炼丹所在](../Page/孙思邈.md "wikilink")，故村名看丹村，并修建药王庙供奉药王孙思邈及[三皇等](../Page/三皇.md "wikilink")。\[2\]

1949年之后，药王庙庙会曾经改为物资交流会。2000年7月至10月，[北京市文物局和](../Page/北京市文物局.md "wikilink")[丰台区人民政府投资修缮了药王庙](../Page/丰台区人民政府.md "wikilink")，同年恢复了药王庙庙会。
2003年药王庙被列为[北京市文物保护单位](../Page/北京市文物保护单位.md "wikilink")、丰台区未成年人思想道德建设实践活动基地。药王庙庙会恢复，自农历四月二十八日（相传该日为药王孙思邈的生日）开始，药王庙开庙三日。该庙修复后，并未恢复道教活动。自2000年代中期起，该庙的负责人为杨雪。\[3\]\[4\]

## 建筑

药王庙坐东朝西。主要建筑有药王殿、三皇殿、娘娘殿、财神殿等，山门内外有许多古树。\[5\]

## 庙会

药王庙在每年农历四月二十八日药王孙思邈诞辰时举行庙会，四周村民皆来求药，香火甚盛。\[6\]

## 参考文献

## 外部链接

  - [丰台药王庙民俗百科](http://fengtaiyaowangmiao.baike.com/)

[category:北京道观](../Page/category:北京道观.md "wikilink")

1.  [戴凤春，北京的药王庙，中国侨网，于2012-9-24查阅](http://www.chinaqw.com/zgqj/qkjc_hnyhw/201106/08/178767.shtml)

2.
3.
4.  [预约免费开放的文物保护单位介绍，首都之窗，2007-06-04](http://www.beijing.gov.cn/zhuanti/rwbj/07whycr/tbtj/t780497.htm)


5.
6.